[亂寫的短篇愛情日常故]《10ug的愛情》

白皓鴻埋首苦幹；今天有些阻滯，有人打瀉凝膠電泳用的瓊脂糖，要重新做過。等結果的時候同學在圍爐聊天，他就獨自寫報告。今天很忙啊……
放在旁邊的是黃幼羚寄來的紙條和一小瓶物質。真有趣，明明她讀的是醫學，卻喜歡分子生物，三天兩頭寄DNA和蛋白質來叫他測序（就是些多巴胺甚麼的），奇就是那邊的教授準她這樣玩實驗室，不過說不定她是自己買儀器回家玩。
「鴻鴻：
我今天合成了一微克DNA，但我沒時間分析它的成份，可以幫我測序嗎？
幼羚上」
便條是這樣說的。嗯，也好，上個月家裡寄來了個納米孔測序器，用了十多年是實驗室換新裝備換下來的，直插電腦，人的全套基因組幾個小時之內就能搞定，幼羚不會合成那麼長的東西。拿枝pipette，抽1ul樣本，放進去分析，然後繼續寫報告；dCas9系統是甚麼來的？不明白啊……
幾秒鐘測序就出結果了，太短了，不需要太多時間，cDNA沒啥特別的：

5’-ATGATTCTTCAAGTCGAATATTGA-3’

哦，就只是這樣，真無聊，待會才看看蛋白序列吧，不知道是甚麼。他點開電郵，告訴她結果——且慢……
看看手錶，糟糕了，已經下午六時半，要去警署報到，平日這個時候他已經下了課。「對不起大家，我要去警署，半小時多一點會回來，放心。」他說，不多作解釋，紅著臉，脫下實驗室袍，扯下橡膠手套衝出實驗室。
時間剛剛好。肥嘟嘟的警官挺和藹的，見他簽了字，問候了幾句話（「哦，我在用功，近日做了點投資……是的……神為人提供自己的兒子做救贖，罪人可以不需要親自死亡，那我想，或者那是在事情無法挽回之前解決香城的問題的另一個方向；如果要追究所有那個城市的不義，我恐怕不但要屠城，自己也要自殺，不如告訴他們那裡有救贖使他們放棄逼害？」他回答。）就放人了。
行出警署，天色灰暗，入夜，又下雨了。撐起傘走在整潔光亮的街道上，毛毛細雨隔著雨傘打得自己抬不起頭。雖已是自由之身，也離開了那個城市，卻還是要隔兩天就要去警署報到一次，心裡總是有點不舒服。不知道其他師生知不知道那件事？唉，如果為了理念殺人是錯，哪為了理念任憑其他人殺人也是錯，哪如何救人而不害命呢？
又想起香城。又想起冤死的同伴。想起空蕩蕩的睡房，還有放榜當晚，一起失去所有同伴的好朋友陳修端的撫慰：「主耶穌為我們找了數，他們不會失落的，一個都不會的。將來要豐豐富富地重聚啊。」明明是他最粗暴，最不講理，一開始大家還怕他怕得要死，為甚麼是他活了下來還出國留學……憑甚麼？只是因為成績比其他人好，家境比其他人好？上年還遇到幼羚，畢竟是小學至今的朋友，她對他很友好，只是他有點不好意思。二年級了，還好像忘了如何和人社交似的。
他伸出手讓英國冰冷的雨水也淋一淋自己的手掌，忘卻一下心中的雨勢。幼羚是個無辜的難民，他是個尷尬的留學生。太顯眼了，不是嗎？他打算靜靜賺錢，靜靜開一個資助香城學生逃亡的基金會，幫父親開子公司……大概是這樣吧，自己就一切從簡；敬虔生活自己一個也很高興，不是嗎？
獨居就獨居吧……
回到實驗室，門口傳來大家的哄笑，同學喜氣洋洋。莫非……
「甚……甚麼事？」他低下頭，怯怯地問。不好意思……真的不好意思……
「你的樣本！你的樣本！恭喜你啊！」同學笑了。
「甚麼了？」
「我們幫你把那個樣本翻譯成了蛋白質序列啊！你看！」教授笑了，指著螢幕：

5’->3’, Frame 1: M-I-L-Q-V-E-Y

深夜，溫習完了，他抽出信紙，尷尬地寫了幾隻字：

親愛的幼羚：

我幫你測了序，那是不是一種異位調節藥物？我覺得我的active site現在有少少conformation change，我想知道甚麼是相應substrate，有空嗎？

成世人未真正拍過拖寫d咁嘅野

拍拖同寫故無衝突嘅

愛情故應該由有拍過拖的人寫先係
呢d唔同政治，完全不可捉摸

話明故，點寫都得嘅

但真係完全無法描述

已經唔識寫開心故

正面啲

另一個故
狗官除咗識高尚情操，仲識啲咩？

#913 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我記得我寫晒，去左另一個post，點知變左人口販賣……

鹽燒豬手足
照燒豬舌
烤乳豬
冷盤豬頭肉……
這是個盛大的宴會，我忘了我的職責，快樂享受美食……直到我見到湯裡面有隻手指，浮下，浮下……用湯勺在精緻的白瓷湯煲一撈……我看見一個白花花的頭骨！
身為法醫學生的我把它撈起來，回到家中，拿出黏土砌返塊面……

「組爸，點解你會……你會變成咁架」

他已經失蹤了一個月。

我記得他胖嘟嘟的身形和和藹可親的為人，就像我們已逝的教授馬宣立一樣。

上年暑假，他對我說：「允行，你知道這個城市的秘密嗎？」

「我不知道。」

「傳說中只要把一個未畢業大學生的所有身體在一頓飯之內完全吃光光，席上的所有人都會得到祝福，如果其中一個人是官員的話，更會市泰民安，財源滾滾。」他神色凝重，不像是開玩笑。

「別傻了，不可能的。誰都知道，公義就是一個城市最大的福分和榮耀。」

「可是，如何解釋每年都有不同學系的學生接二連三地失蹤？我想立一個平台，把他們記錄下來，希望有點線索。」他說。

之後我們沒有再見面。聽說他成立了「失蹤學生關注組」，聽說他有時會翻找宴會廳的廚餘，有時會公開質問警方和校方。

突然有一天，他不在了。甚至Eaagle搜尋也找不見他的資料。

不過，如果有甚麼線索的話，那就是這樣的：

我的教會朋友是個燒烤狂，兩個星期前，他說，他見到一件奇怪的事，他很害怕。

那時他在我們的主日學老師屋企會所天台上燒烤，燒完一大批焦黑的雞翼之後他走下去請人食，不過梗係冇人食啦。

「於是我決定聽弟弟建議，拿這些雞翼去餵狗，以免吃壞身體。會所下有條天橋，橋底為了對付流浪漢而舖滿碎石，不過仍然有狗。我端著雞翼，走到柱邊，突然間，有一個好瘦好瘦的人走出來問我要我燒的雞翼——」
「修端，你是不是自戀到出現幻覺？你自己都知道你的廚藝——」我問。
「不是，我也很詫異。但事實是如此。他看來餓了很久，把我的雞翼都吃光了。他說他的名字叫張念……誼？他還說他本來很肥的。」

「我還想問他多一點，他卻說：『他們來了！』我就只好丟下雞翼，順著蔓藤爬上柱頂。一群穿綠衣的人就把他拖走了，還向我逃走的方向射了幾枚催淚彈。他穿的是白衫藍褲。」修端也不多說甚麼。身為一個真正的軍事迷，他把自己訓練得一點話都不多，儼如一個真正的軍官。

可是我的組爸叫張念慈，所以我雖然也怕，卻也沒有放在心上。

何況，那天還發生了另一件事。

修端十三歲的弟弟被收養了。他們父母雙亡，我們的主日學老師對他們雖然非常好，可是因為他有案底，不能收養他們，但有一個單身男子申請了領養他弟弟，竟然批准了。他很擔心。

之後他弟弟再也沒有出席聚會，修端打電話問，對方總是說他在用功。

這兩人就一直杳無音訊。直到前天。

當時我們在聚會分組，主日學老師的手機突然響起。可憐的他連忙衝出去接聽。但他說得太大聲，我們都聽得一清二楚：
「誰？……甚麼？李思學？是的，他是我的主日學生……甚麼？……告訴我，哪一條街，我和傳道人都很熟悉那一帶。」

他回來的時候，臉色蒼白。「修端……那個東西把你弟弟賣了給冰廠街的鴨店。剛才那個打來的是客人，他說你弟弟哀求他打電話給我。我認識那人……我一直都聽到你弟弟的聲音……」

修端臉色鐵青，好像死了一樣。「不如我們報警。這不是政治的案件。」他說。我知道他是在故作平淡。清風哥哥（是的，我們的主日學老師叫白清風）搖搖頭。「我們最好親身上去。」

豈料，今早我和清風和修端都收到去冰廠街二號的季風酒店晚宴的邀請函。是校董寄的。白清風因為家底太厚從前給醫學院捐錢，所以也被邀請了。

宴會如我們所料，人慾橫流。我們極力地搜索思學的身影，卻找不到。不知是好事還是壞事，這裡沒有小男孩。

我只好和修端一起惆悵地喝掉湯水。然後我們就在這時候發現了湯裡的手指頭。「允行，你帶頭骨先走。我們留下來找弟弟。」他說。

「我……」

「你是法醫學生，你應該先帶證據走。並且盡快離市。這是命令。而且我不想你為我的愚蠢負責；剛才我發現領養我弟弟的竟然是警局署長本人，而我昨天卻報了警。」

就這樣，我找了個藉口帶著組爸的頭骨快步離去。我聽到白清風在問其他人……他臉色因為害臊而通紅。我知我們教會的傳道人和一些弟兄姐妹有時會去色情架步去找那些不幸的男女，帶他們脫離火坑；可是找那些小朋友卻需要更艱辛的努力，很少會像今次一通電話這麼容易。

他下個月會辭去主日學老師一職參選立法會議員。我突然意識到這可能是個陷阱。

我只能為他祈禱，求主救他。